醫生把陰影看成乳頭 肺癌女被誤診3次身亡

日本東京杉並區一名40歲女子，曾3次到當地一間「河北健診診所」看病，但醫師都沒有發現女性罹患肺癌，直到今年4月才確診為肺癌，不過為時已晚，6月女子因肺癌併發症去世。今日進一步調查報告出爐，竟然是醫師把肺部陰影誤認成乳頭，導致女子被誤診。

據日本《東京MX新聞》報導，女子在2014年及2015年曾到該間診所檢查，但當時女子於肺部出現的陰影，都被醫師誤認成乳首，向女子表示「無異狀」，導致女子錯失治療良機。今年1月女子再到該間診所拍X光，一樣被告知無異狀，直到4月女子到別間醫院檢查，才確診為肺癌，不過已經錯過治療良機，女子在6月因肺癌併發症去世。

該案件的調查委員會昨日在發表報告時，也為這名醫師辯解，表示女子肺部的病變位置相當接近乳頭，因此被醫師認定為乳頭，是極有可能的，讓醫師難以判斷。委員會也指出，用肺部照X光來檢測肺癌，其中存在著拍照死角，強調這樣的檢測方法存在著問題。委員會建議若能使用CT電腦斷層掃描，精準度會更高，減少拍照死角。

河北健診診所則在7月召開記者會，承認誤診一事，昨日也強調，會憑著調查結果進行相對應的補償。

估錯左國家

中國人開？中國醫生？

肯撚定係支那醫生

一定係香港既醫畜
從來未聽過其他國家有醫療失誤

河北 估錯省份

痴nipple marker再照嘛？

Nipple marker都唔識
香港＞日本

大和民族優良醫術

兒登仔
見到河北就以為係大陸

無啦啦痴塊貼係咪想性侵犯女病人

相信女病人如果唔係弱智的話，應該明白咩係乳頭，識自己用手痴落去

真心

崇日撚全面進場

睇標題第一時間係估香港
再睇留言 醫護係聖人唔會錯 有錯都係病人錯

河北
又香港？
你地中國人真係自卑

笑你on9怕你嬲

起碼人地死左上電視say sorry
香港醫生 : 關我撚事
大陸醫生 : 冇事發生

加個Lat view / refer CT

河北一聽就知大陸野拉

醫生：屌，仲J左咁耐

大乳頭

係 沒事兒

到底係依家啲醫生既質素低左令到呢啲情況多左
定其實由古到今一直有好多呢啲誤診事件 只係依家資訊發達先令我地覺得多左呢啲事既發生

日本東京杉並區一名40歲女子，曾3次到當地一間「河北健診診所」看病
上面嘈緊乜

屌 全間醫院都無女護士咩

一定要立法捉哂呢d垃圾醫生
求撚其其你死你賤
話唔定有d直頭睇到又話冇事專登哂你時間
同謀殺冇分別

岩呀
香港班垃圾仲要笑笑口咁對你

醫生驚metoo

唔敢掂果個位

女權撚害死佢

我會答你以前仲多
只不過以前啲人無得嘈 / 唔識嘈
同埋資訊無咁發達

x ray 圖睇撚到lin 架咩

後者 其實一直都有report講underdiagnosis既問題

吟香港醫生都識ref 唔知邊份paper 話個test 有limitations 只係有87% sensitivity...

有冇圖睇下 點解會睇錯

真係用照相去睇

係呀，望下吳國際果條友就知

咁大波,可惜
RIP

香港都試過
我老豆去照
話佢有野係個肺到
第二次去話睇錯 係乳頭

支那醫生喺海外特別多醫療事故
因為喺支那係唔存在醫療事故呢回事

支狗醫生

不嬲肺癌都唔係靠X光 肺癌要照都係電腦掃瞄wor even 腫瘤科名醫莫樹錦都係咁講啦

上面班人笑到仆街

係到，咩事

上去幫下大日本帝國口啦

要幾冇常識先會講痴乳頭貼係侵犯緊女性......